**626. – Althaea pallida** W. et Kit. – Plante bisannuelle ou vivace, hispide, à poils étoiles ; tige de 1 à 2 mètres, simple, robuste ; feuilles vertes, mollement velues, suborbiculaires, superficiellement lobées, les florales ovales-lancéolées ; fleurs d'un rose vif, très grandes, subsessiles, en longue grappe lâche, feuillée à la base, nue au sommet ; calicule et calice à peu près égaux, à lobes triangulaires-aigus, striés ; corolle 2-3 fois plus longue que le calice, à pétales bilobés ; //carpelles sub-biloculaires, ridés, velus et canaliculés sur le dos, à bords ailés-membraneux. //
Bois et bords des champs, dans plusieurs localités du Var. – Europe méridionale, de la Provence à la Grèce et à la Russie ; Bithynie. = Juin-août.